永別劍橋

永別劍橋

柒柒的鵝走了，
正如鵝柒柒的來；
鵝柒柒的公告，
自踏人性的光彩。

那河畔的金柳，
也耻笑這個婆娘;
波光裡的艷影，
也厭惡鵝的柒樣。

錦衣下的醜陋，
賣港求榮攀上特首；
在雜種的懷抱裡，
鵝甘心做一條走狗！

那為鵝留的位置，
不是天堂，而是地獄。
膨脹在狂妄間，
追逐著無窮似的慾。

權慾？昧一點良心，
向低智更低處遊蕩，
滿載一身無耻，
在無耻厚顏裡說謊。

但鵝只能說謊，
撒賴是分手的劣招；
學院也為鵝羞愧，
正義是今晚的劍橋。

柒柒的鵝走了，
正如鵝柒柒的來；
鵝搖一搖柒頭，
永伴一身不光彩。